有冇人鍾意細心聽pop歌？

有冇人覺得其實pop歌都有好多得意野聽
雖然大部份既chord progression都好似，但係就玩啲chord玩得幾特別

例如用下add9, 13音果啲,又或者係sus4,sus2
Inversion就更加係好多pop歌都會出現
有木吉他既話，就用有好多空弦 奇形怪狀既chord shape, 彈出黎個聲好特別

再加埋唔同樂器既編曲，pop歌其實花好多時間聽都覺得好多野聽!

利申: 鍾意聽廣東pop, 特別係2000年代

add 9 add13 咪都係pop progression

有冇推介

coldplay既yellow,同埋C allstar既煉獄健身室

再點add6,9,11,13都係four part voicing
Tonality唔會變
通常講chord progression唔會咁講

要聽chord progression就最好聽prog野
Jazz野 要幾怪有幾怪 唔make sense但又正

Pop其實好多bassline好正